環時警告蓬佩奧不得卸任前訪台 美國務院批神經質

環時警告蓬佩奧不得卸任前訪台 美國務院批神經質
最新更新：2021/01/11 12:45

（中央社記者徐薇婷華盛頓10日專電）美國國務卿蓬佩奧9日宣布解除美台交往限制，中共官媒環球時報發文猛批，並警告蓬佩奧不得卸任前訪台。美國國務院發言人今天回批環時神經質，並強調美方會持續支持台灣。

蓬佩奧（Mike Pompeo）9日透過聲明，宣布取消美國長年為美台交往所自設的限制，被視為是雙邊關係近年一大進展。環球時報隨即發表社評，批評蓬佩奧「喪心病狂」，並指若美方膽敢讓蓬佩奧在任期結束前夕訪台，「北京的反應將是排山倒海式的」。

美國國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）晚間推文回擊表示，環球時報再次搞錯狀況，歐洲會是蓬佩奧任內最後一個出訪的地點，他本週並無計畫訪問台灣。

不過，歐塔加斯強調，台灣擁有成功市場經濟，也是充滿活力的民主政體，並且為世界上一股良善力量，美國會持續穩健支持台灣。

歐塔加斯也呼籲中共以負責任方式做事，不要盡相信官媒刊登的謊言。她說：「他們這種神經質（nervous panic）外交手法沒有必要也相當危險。」（編輯：高照芬）1100111

俾玩鳩屎報嘈兩嘈，Pompeo更加想訪台

玩大佢直情賣核武俾台灣

台灣如果想獨立，只有擁核。

發神經.jpg

環球時報又試導干涉美國內政

過兩日就去台北

又干涉人地內政

你咪警告囉
Wfc

發神經

咁即刻訪台啦屌
淨係講句發神經同強烈譴責有咩分別

中國人打飛機咁叻,有本事就張架專機打落嚟!

收到

可能副總統，遲幾日佢排期，會出國去中東

如果台灣有核武加埋tsm 技術
東方以色列

去一轉睇下佢點排山倒海

Donald Trump過兩日就去

之後炸左美國

川蔡會

彭斯做左25仔了

Pompeo: 我真係好撚驚呀，Shithole Xi

中共=黑熊
蓬佩奧=外賣仔

他本週並無計畫訪問台灣

下星期先訪問

蓬佩奧唔好去，咁侵侵去囉
橫掂喺支共眼中侵侵 (總統嘅) 時日無多 [但佢仲係美國總統喎]